想辭職全職炒股 日賺2千有冇可能？

香港人工作忙碌，經常OT，唔少人有精神壓力，所以「唔使DO」，幾乎係大部分香港人嘅願望。有網民喺討論都訴苦，話工作壓力大，想唔撈兼轉全職炒股賺錢，目標係日賺2千蚊。

有網民喺討論區發帖，話自己月入3萬8，但因為工作壓力太大，想趁𠵱家擁有80萬現金，辭職唔做轉為全職炒股，問做Day trade（即日鮮）搵食可唔可行？仲話目標日賺2千蚊，當係供樓、食飯、生活費。結果係大部分網友都潑佢冷水！

先幫樓主計一計數，樓主想日賺2千，夠供樓、食飯、生活費，要留意，365日唔係每日係交易日，但佢辭份正職，理論上無交易日即係無收入，咁交易日嘅收益就要足夠補充假期嘅空日收入，咁佢1年回報即係以下咁計︰

1年總回報︰$2,000 x 365日=73萬

年回報率︰73萬/80萬=約92%

年回報要有92%，我諗好多人睇到都嚇親。就算係股王騰訊 （00700） ，5年總回報係約270%，每年平均回報只係54%。樓主希望嘅每年投資回報，我諗好多就算係基金經理級人馬，都難以連續幾年兼穩定地達到。

「退潮時就知道誰在裸泳」

除了回報，投資市場嘅風險有玩開投資開嘅都會明，更何況係即日鮮？大牛市個個都係股神，但到波動市就見真章，隨時係呢啲時間輸返晒，熊市時更可能輸身家，就好似巴菲特所講，「退潮時就知道誰在裸泳」。邊個夠膽講炒股無輸過？投資，特別係短炒，心理壓力好大，平時講就講追漲殺跌，但埋位嗰時，血壓飆高、頭昏腦脹，一時衝動做錯投資決定都話唔埋。諗下當收入只係靠炒股，做錯決定即係嗰日無人工。

投資市場不乏投資高手，不過平凡人，好多嘢唔識、無基礎、無方法，喺投資市場面前同賭大細無分別。

滾大資金 靠被動收入過活

近年比較多人講財務自由、辭職唔撈，咁無正職收入就好靠被動收入，不過得嗰80萬，被動收入又唔夠樓主原本份人工咁多。假設一年6厘息，80萬只係收得48,000蚊，除開12個月，每個月得4千；如果本金係800萬，就1個月可以收4萬蚊息，結果就變得好唔同了。都係嗰句，本少就唔好講咩財務自由、靠被動收入住喇！

因為返工壓力大，其實應該從個人着手，轉另一份工，改善自己環境，辭職唔撈亦唔係上策，而且樓主仲要供樓，本身係一項負債。又或者，轉一份人工無咁高嘅工，但較為輕鬆的，而且有自己嘅空閒時間，令你可以開始學習投資，從小小本金開始，學下接觸投資市場。再為自己訂下目標，將80萬本金，透過自己已掌握嘅投資方法，滾大到可以靠被動收入過活，到時先諗辭職唔撈喇。

跌之前放咪得囉,唔好貪就ok

低買高賣就ok

其實唔難

Short put or short call

option wheel 都係唔錯嘅選擇，但要揀啱股

連登仔：三月求其入隻都升幾倍啦

要眼光、技術好之餘，仲要long, short, hedging, option做齊先有咁既回報
唔係一般人做到

連登仔 一個星期達到目標啦

壓力可能大過返工

本大終勝 其實唔難

學J Law 呢排10萬10萬咁賺

邊個係本大終勝

有可能日日升咩？發下夢就得

買麵仔對家咪得

只要本金就夠多
每年淨係1%都唔洗做

本多終勝

股王？騰訊？
nio一年唔到都1000%
是但搵隻穩陣成長美股strong hold 都輕鬆3-400%啦
驚股災咪Tesla apple amazon google囉 隻隻都outperform 700啦

當然得, 但係好難

散戶 day trade 講回報率無乜意思
所以 92% 個個回覆無乜意思

唔好笑佢

好眼光 牛熊就得
到時你就明 打工既好處

小本金要daytrade搵食, 兩樣野好重要
(1) 降低時框, 睇上圖, 用 1 日做單位 同 5分鐘做單位,
其實如果我cut左上面個行字, 其實睇唔出
day trade 通常一個時區做頭 1~3 小時, 當專注做 1 個市場
每個月約 20 交易日, 實際上你經歷左 240 ~ 720 個 5 分鐘
(2) 降低時框同時會降低 "變動" 的數值, 所以你要靠槓桿

最大缺憾係降低時框會降低每bar既成交量
拎 ES 做例子, 如果 1 日做單位, 每日可能約 1.5 百萬張合約成交
如果 5分鐘做單位, 開市頭 1~2 小時約 1.5 萬張合約成交
呢度決定左你 Daytrade 好難賺大錢
你如果本好多, 仲要槓桿, 要買好多張合約先賺到 1%
但係低時框根本提供唔到呢個流動性比你, 最後你會推郁個價

知佢幾時跌就唔會有人蝕錢啦

本金幾多
有一千萬 一定得

成副身家 投入TSLA

求其揼晒佢700或者Tesla都夠造啦
甚至會好過成日出出入入

我知媽媽是女人................

你講漏咗：之後就開班教人賺真錢

點解會$2000 * 365

股市7*24 開市？

乜撚嘢垃圾嚟

原來買股票賺硬

其實股票市場有無人輸錢?

同路人, 我有一個經驗, 玩港, 美股都好, 用Daytrade搵食唔係唔得, 也一定有人搵到大錢.

問題係唔知當日邊個場有大上落, 也無理由等死個幾隻大野, 例如Tesla, FB, Apple, MMM, Unity等等, 幾日唔上唔落咁點?? 唔通一個月浪費時間??

唔知呢到咁多Ching點搵到當日有大動作股, 但大多應該唔知的, 我只有一個方法, 就係搵當日, 最10大至20大高同最低股票, 入場行一轉, 望到有得汁就入少少汁下, 可能一星期你都汁到幾隻可買既股票, 我就係咁搵食中, 還可以個個月汁幾佰至千美金, 當然要睇佢隻股少少背景同資料好D, 同一定要技術分析等等, 其實到最後唔知咁玩Work唔Work, 如有唔同可介紹其他玩法 !!

利申 : 業餘Daytrader !!

on9

識炒就ok

心理質素要好好

哈哈哈哈哈

365日？ 同時炒幾個市場？

Day trade 1年拉均有賺先好諗

好撚易 不過輸返仲易咁解

升四日 跌一日已經可以將你四日心血全清

短炒其實真係唔難
睇中個低位入, 升少少 再放
買得大已經賺過千
一日兩三次 已經幾千, 大上大落既過萬都得

咁都蝕就唔好炒股

首先你要搵個方法令你長期穩定賺錢，做咩都好， 搵到個法門先， 之後再放大。 好多人未搵到就放大

其實低買高賣咪得 唔明做咩諗到咁複雜

所以你咪業餘
勁既daytrader主要玩penny stock
佢地既預備功夫唔會即日先做

你又知我早幾日唔做??? 咁你又勁得去邊???講黎聽下點玩???

咁冇升過點算?
「覺得跌」之前放 最後贏粒糖輸間廠

如果你夠薑玩1211
郁得勁快,正股郁$1， 買4手嘅話執$2000

得，記住低買高沽呀！

根本穩賺

輸晒啲本嘅可能大啲

點解一定要買？沽空都可以

突然黎多單疫情
道指又跌一萬點
可以ifc

個倉夠大，short 都可以

依個post都繼續

有幾千隻股票係你搵唔到姐

只要你本夠大 唔係一件難事
我細細地訂一日賺到三百都偷笑
不過前陣一野蝕翻晒

係你自己講等o個幾隻大野，幾日唔上唔落，唔通一個月
日日都有爆升股，做daytrader等乜春

依家每日波輻有 4萬如果勤力就真係日賺2000
不過我8月辭左 到依家仲揾緊工

有可能
不過都有可能日輸2千咁解

你本多咪得

你咁勁, 講50野黎睇下 !!

點解我覺得你好似喺賭場搵緊邊張檯好玩咁

股市必勝法

睇本有幾多

頂 我仲一路都高買低賣 原來要調番轉

本大，手快，理論上可行，
但交易費用，平台費／佣金都算了，最主要係稅，
乘返你少少都扣咗好多，
實際落袋真係比想像中少

戇登仔先岩

睇有幾多本

麵麵對家 保你日賺兩萬

唔係美國國內開戶, 要比稅咩?? 邊間咁仆街??

其實FX練功一流, 有槓桿, 可以trade好細, 成交量一流, 冇莊, 但大家都鍾情股票, 奇怪

stamp duty

有冇人賭百家樂鋪鋪贏？賭足一年啵？

擺明

通常做一兩年一個大波埋黎就死曬

升番又彈番出黎

股票都未玩得掂學人玩fx

呢樣真 試過真係work

Fx經驗、技術、膽量要求高好多

本多終勝

六年前我都同自己咁講 最後...

其實呢, 全職trader係乜撚都炒。For股票, 集中炒自己熟既個幾隻股仲好, 如果個日冇自己心水既setup, 轉場炒FX。

問股:
HKTV (1137) 上唔上到$17?
屌米(1810)上唔上到$30?

日賺獲獲中
賭場都執笠
Day trade賭波幅即係賭徒

10萬本
Day trade當你平均一日+3%
一個月當有15日牛，全中
accumulate 左一個月就55%
一年已經成2000萬

嗱

認下好啦

qq 其實係跑贏 goog fb Msft nflx

星期一-五股市
星期六日玩加密貨幣

升市股市同契媽啲傻西信徒又出黎認叻

咁佢要做全職嘛, FX又夠快, 又最少可以輸幾蚊美金體驗到心態

及早離場

知道幾時會跌唔會再有人返工

你一年有幾多交易日都計錯好難再討論落去

諗住每日賺錢嘅話唔好炒股

淨係炒股點夠㗎 要買埋bitcoin

長渣低買，短炒追高

新手請教下，其實手揸2百萬，買正股，有無可能可以做到日賺2千，風險高唔高？每日分散幾隻股買？

日日day trade又要手續費，會唔會賺埋唔夠俾手續費

識野， 同埋個場長開， 公道好多

咁樣壓力仲大過返工

又要供樓又要養老婆仔女就咪搞咁多嘢啦

之前試過玩牛熊，兩萬本，一個星期埋單都賺到萬五蚊嘅，都應該叫做有可能。

本多終勝呀柒碌

冇做野=冇收入證明=銀行咩loan都做唔到，唔好話少左槓桿好蝕抵，連信用卡申請唔到

求撚其啦

個場長開, 但有個壞處, 美股收左市就少左好多波幅, 即係晚晚要炒凌晨, 要返工真係唔啱